驚方聲稱被捕人士沽空壹傳媒

簡單來說，「沽空」是指你在出售股票時，並無持有該股票，但對有關股票擁有一項即時可行使而無條件的售賣權利。然而，並非所有股票均可沽空。

哪些證券可沽空？

目前，只有被聯交所列為「可進行賣空的指定證券」才可進行沽空。

可進行賣空的指定證券名單如下：

#你都識人哋低買高賣
#有貨嘅情況下賣又邊係沽空
#睇錢家有道學下理財知識先啦 顯示較少內容

你有沒有睇前面個句

他們從高頻率買賣交易過程囤積一定數量的低價購入股票。當他們誘導一般投資者在高位買入股票後，他們便順勢在高位沽空，讓股票的價格大幅下跌。

咁樣解是高位有貨沽空 "囤積一定數量的低價購入股票"

如果你是講無貨沽空，文章會變成這樣:
他們便順勢在高位沽空，讓股票的價格大幅下跌，然後在T+2交易期內低位補回沽空股票作交易。

係都捉佢「跟」據啦

估=sell
沽空=short sell,有貨但問人借
無貨沽空=naked short sell,冇貨settle但係夠膽掛沽空order賭白頭片